袁國勇：要預防第5、6波疫情的來臨

政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇在本台節目表示，第4波疫情是預料之中，只要社交距離措施能收緊至7月時的水平，相信今輪疫情不會失控，重點是如何預防第5、6波疫情的來臨，以至有新冠武肺疫苗接種，這場抗疫馬拉松才算正式結束。袁國勇表示，今波疫情都是透過輸入個案傳播到社區，估計會維持約1個月，之後會有空檔時間，若措施未能做好，邊境防疫未能做到滴水不漏、酒吧等場所無遵從防疫規定，一定會再有新一波疫情。

袁國勇表示，現時衛生防護中心追蹤的效率不高，有少部分人或不願意透露個人行蹤，增加抗疫困難，呼籲市民合作，又再呼籲公私營醫生，必須要求有病徵人士進行檢測。

原文網址：

次次都咁講架啦

咁慢㗎！我準備緊第八波喇

Hi

人地都打疫苗啦，仲喊驚

其實我已經準備好第十波

防防防 防乜撚嘢
根本同流感同埋其他病沒完沒了
戴一世口罩好冇？屌你老母
100個人中就大驚小怪
戴口罩戴到躁

過多幾年, 要預防第200波疫情來臨

咁即係第4波完左架啦？

仲有酒吧?

岩岩聽到佢話中國係全球防疫最好國家唔知佢曲定直定講台灣

而家個街多左好多人講普通話
再爆第5、6波有咩出奇？

又唔肯封大陸關

美國講緊年底有二千萬人接種疫苗，你仲講防疫戇鳩鳩

塔防game

其實香港疫情真係距離失控好遠、好遠

封埋外國啊

咁撚 out
我準備緊第５０波

袁狗又吠

疫苗準備成點呀？英國開始打啦喎

呢波未完講下波？

一波未完一波又起

無停過何來下一波？

大波D

改左名都無用架

咁唔鐘意咪屌支那囉 武漢肺炎發源地

你識咩

你係咪政府專家

支那隻解藥炒得仲慢過俄仔
俄仔第一時間係普京會女，軍隊

你見習帝同公主 解散軍打未？
佢依加話大灣區可用香港藥
又係準備香港拎到解藥送返去抄

平民就打仿制藥

599加強制, 限制家庭聚會, 咁柒多家庭親朋聚會奶野, 如發現家庭聚會而感染罰錢lo, 好多d岸鳩認為自己人鄉里就冇事

下？咩邏輯？我又知我唔屌港共？
港共要屌 防疫防上腦 自願出賣自由嘅都要屌
兩者有咩衝突？
我鍾意用咩名咪咩名囉柒頭

果然係得政府專家先至有人類智商水平嘅常識

最好599G管埋你屋企有幾多人
每300呎只準住一個人

幾時都話佢彈出彈入
不過唔係對政府
係對市民
成個病毒已經變咗流感
根本唔會有完嘅一日
咩未來14天、第X波爆發 通通係為永續防疫而講

波你老母，成日講第幾波好撚on9，多幾十宗又叫一波

心聲

呢一波好快控制到，姐係無事啦。

呢條仆街政府喉舌可唔可以死撚開

其實好似西班牙流感咁 死番1半人口

死淨果d就有抵抗力了

仲要圍埋煲煙

都冇撚停過，波你條命咩

班人係咁配合政府防疫篤灰
有冇諗過政府根本唔想武肺完
武肺完咗港共仲有藉口控制你？
上年見到港共扼殺我地自由就出黎遊行
以「防疫」為名嘅扼殺就個個篤灰舉報有人冇戴口罩

有哩個咁撚on9嘅政府 隻毒會去到2046我都信

防疫？
聽日記得準時返工

返工有抗體免疫😎
利申：做地盤日日返足工月月幾皮野

每一波都係外來輸入病毒
幾時收緊豁免檢疫？

政府自己都唔封關，咁我有乜理由要同你配合防疫

你咪繼續關啲美容院餐廳戲院扮係有做嘢囉，反正我根本對你啲所謂措施持有不信任嘅諗法。

咁落後，我已經唔係諗緊防咩第幾波，我防緊COVID21了。

有人想要幾波就有幾波㗎啦

林鄭你預防定林兆波仲好啦

大你一百波

防你老母咩，買疫苗未呀。
淨係識喺度散播恐懼，可以實在解決到件事嘅嘢又唔做。

波乜春
根本全年都未停過

防你老母，含撚啦猿蟈蛹
咁撚驚咪撚出街 咪撚返工嘛傻閪

屌 全中

袁國勇表示，今波疫情都是透過輸入個案傳播到社區

明眼人都知應該係先切斷源頭 跟住先再諗點樣防疫架啦⋯⋯

我哋冇得打因為冇訂

歐洲過埋今年有針打，呢場鬧劇就結束
得你自己慢慢玩。

又係跳舞群組出動嘅時候

大家都做到教授

西方疫情一完就打9你，仲發夢

其實香港係一世都要戴口罩㗎啦

都未停過，點分第幾波⋯
班冚家剷枕住放人入黎又唔洗隔離

根本唔會防到
唔通永世戴口罩封關冇得去旅行咩

張醫生，你休息下啦

之後中共又推疫苗
不過係有毒加大量副作用個隻
打完唔死都一身潺

永續限眾令

限制埋出街囉

領先全世界，疫情翻發次數

又喺度散播恐懼

未撚就係。我地做幾多都無撚用。一日唔封源頭。我地做只係減慢傳播 而唔係堵截傳播 所謂一粒老鼠屎搞禍一煲粥

恐懼撚

8字波

仲要睇住 希希you you

人地講緊打疫苗. 如果得既,根本無得爆.

依家港共根本靠害,又唔用快速試驗.
又唔去傾疫苗.
一味用中共野. 香港同等死無分別.

聖誕都未嚟你同我講新年快樂？

2018年有8400左右ge人死於普通嗰種肺炎，嗰種肺炎恐怖好多

最好不要停

哦

屌，收嗲啦袁國傻勇

垃撚圾

唔防啦，just a flu

講定下年重陽

防咩啫？中左又唔會死硬既

袁教授化妝都幾靚女

想個「疫情」完?
得
全香港人肯用健康碼咪同你完囉

而且肥左又對波又大左
話時話，短頭髮幾襯袁嘉蔚，之前留長頭髮感覺好怪

根據data每兩個月就有一波
所以下一波大概喺新年後

防你老母

Just a flu

依家仲係第四波緊

限你老母

有失控現象既話我諗應該控唔返

到時港共一定又話大家逼佢地lockdown 收哂戶外地方皮 宵禁埋

我已經預埋陳建波

佢話1個月就完？
咁今次就大獲實有排玩

武肺TD

袁匪國勇d打手仲未蒲頭既

一波未平

隔離post到今日都仲有人講「我哋黃絲好守規矩 係啲藍絲同廢老唔守規矩」，我就知瘟疫政治仲有排玩

不如話重點是如何預防第 500、600 波疫情的來臨

其實香港人真係好自律㗎啦，係個政府問題

你真係醒，政府最需要你哩種人

君君 尋日做咩唔出嚟主持記者會？

恐懼撚全身cancer化療50年

我講真ga, 遲下凍重多人揾埋d親朋西友飯聚, 又打邊爐, 又重演邊爐羣組
雖然平時返工打工仔都跨區但係定點來回, 唔會走去跨區食lunch掛, 但假日親友飯聚就唔同, 來自各區親友人會聚首一堂, 之後重可能周圍行街睇戲食飯買野, 咁le d疑似帶毒人仕就長期處於公眾地方跨區遊走, 非常快速散播開去

鳩病封乜撚野
封撚埋你老母個閪

中華民國

有支那疫苗 強制打

前幾波都仲係既
呢波就.....

成日都波 波 波，大家咪又係照咁生活

777：專家意見無科學根據

廢老問題

第一百波再講

是但啦
你睇下個住院都好低
即係一日一百個入院 同院又一百個出院
飽和左
再睇埋個感浮率低過1.0喇

邊境管制走漏眼>社區隱形傳播>除口罩跳舞>爆

如果源頭做得好我理得佢跳咩舞都唔會有事
台灣就係好例子，啲人照開party唔洗戴口罩

駛唔駛咁大反應

係時候出動你對寫輪眼

少咗好多死恐懼撚啦
如常生活 好事

香港點解咁多恐懼撚？
多得啲系專家囉

呢啲所謂專家成日走出嚟講垃圾
冇嗰陣又嚇啲市民點爆點爆
爆緊嗰陣又出嚟講要預防
香港人仲識防疫過你啦 講廢話
有本事就說服香港政府封關

如果條友上年發過夢都咁講 叫佢返翻入老母個閪啦

政府唔得閒，要搞明日大嶼
邊有時間預防，到時先算

just a flu

別天神要儲氣 係出都唔係對呢條垃圾出

cctoy真係好撚柒

英國開始打疫苗開關正常生活
你條柒頭仲講緊防第5,6波

同等買ps6一樣道理

飛去英國打

一陣鬼佬玩疫苗政治化就開心死
齊齊無得打

唔好被第四波完咪唔會有第五六

永續第4波

你快撚啲死啦袁狗

其實從一個utilitarian既角度黎睇咁耐以黎既防疫措施對社會既損害好明顯大過武肺帶黎既公共衛生威脅